![picture alt](https://s30.postimg.org/p4y9cs8ap/icon.png)

``ver 1.0.0``

# Про MIU
- - -
MIU - это приложение для Mac OS, которое упрощает генерацию методов для классов моделей на языке Objective C. Приложение позволяет выполнять следующие задачи:
  - Подчиняет класс протоколам NSCopying и NSCoding
  - Генерация методов: ( isEqual, description, hash, initWithCoder, encodeWithCoder, copyWithZone )
  - Анализ состояния моделей

MIU совмещает в себе простой, понятный интерфейс и широкий функционал для упрощения вашей работы с кодом.
# Использование
---
MIU предоставляет возможность добавления Xcode проектов, а так же возможность фильтрации уже добавленных проектов для быстрого и удобного поиска. Для добавления проекта стоит лишь нажать кнопку  ![picture alt](https://s28.postimg.org/xikocofrh/Screen_Shot_2016_12_06_at_12_33_49.png) (New project) и выбрать папку, в которой хранится проект. Приложение автоматически определит имя проекта, но его также можно изменить вручную. Если проект уже добавлен, то так же остается возможность изменения его имени, для этого необходимо вызвать контекстное меню, которое открывается при нажатии ПКМ на проект. 

Для перехода к работе с самим проектом, необходимо нажать либо двойным щелчком
ЛКМ на проект, либо выбрать пункт контекстного меню ![picture alt](https://s28.postimg.org/a86ih03bh/Screen_Shot_2016_12_06_at_12_51_53.png
) (Open).
Контекстное меню также позволяет изменять имя проекта или удалить проект. Для этого выберите соответствующие пункты Rename и Remove.

# Важно
---

>*  В случае наличия предопределенного метода, генерирование нового метода не произойдет. В этом случае для генерирования метода необходимо удалить метод вручную и запустить генерацию методов.

> * При генерировании методов в случае обнаружения неизвестного типа данных в конец тела метода будет добавляться warning, который будет оповещать разработчика о необходимости перепроверки сгенерированного метода.

>* В случае если вы решите переопределить сгенерированные методы - просто
удалите тег  ![picture alt](https://s28.postimg.org/bbqmsynyl/Screen_Shot_2016_12_06_at_13_47_27.png
)  перед телом нужного метода и MIU не будет распознавать данный метод.

>* При генерации методов с помощью приложения для двух классов, которые хранят ссылку в виде property друг на друга возникает ситуация замкнутого цикла вызова сгенерированных методов:

>* ![picture alt](https://s18.postimg.org/ff108biuh/Screen_Shot_2016_12_08_at_11_24_04.png)
# Справочник
---
##### Кнопки(Окно генерирования): 
![picture alt](https://s28.postimg.org/99q5eppzh/Screen_Shot_2016_12_06_at_12_18_46.png) (Run) -   Запуск генерации методов классов в выбранных путях

![picture alt](https://s28.postimg.org/h16vd9u4t/Screen_Shot_2016_12_06_at_12_18_38.png) (Analyze) -   Анализ классов по выбранным путям

![picture alt](https://s28.postimg.org/hgi56ag25/Screen_Shot_2016_12_06_at_12_18_58.png)  - Добавление или удаление нового пути для моделей

![picture alt](https://s28.postimg.org/4dmin0pu5/Screen_Shot_2016_12_06_at_12_19_10.png) - Сортировка результатов генерации
(Все, Успешные, Ошибки )

##### Результаты:
После этапа генерации/анализа в таблице результатов отобразятся данные о классах
и их методах(Пример таблицы результатов)
![picture alt](https://s28.postimg.org/3pdo42r4d/Screen_Shot_2016_12_06_at_12_19_22.png)

Приложение записывает данные о классе и предупредит вас, если класс устарел и ему требуется перегенерация методов. MIU выделяет устаревшие классы желтым цветом (Пример устаревшего класса)

![picture alt](https://s28.postimg.org/4u7q9gdl9/Screen_Shot_2016_12_06_at_12_40_21.png)

В столбцах методов отображается результат о генерации / анализе конкретного метода:

![picture alt](https://s17.postimg.org/5fct233y7/supported_by_user.png) - Метод реализован юзером

![picture alt](https://s17.postimg.org/ngvxzvxz3/regenerated_icon.png) - Метод был сгенерирован заново

![picture alt](https://s17.postimg.org/yqonuu30f/generate_with_warnings_icon.png) - Метод был сгенерирован с ошибками

![picture alt](https://s17.postimg.org/roqq8mzen/not_changed_icon.png) - Метод уже реализован

![picture alt](https://s17.postimg.org/9kinqvven/first_generation_icon.png) - Метод был успешно сгенерирован


При Анализировании метод имеет 2 состояния
Метод может быть сгенерирован заранее либо не реализован. 
Если определенный метод отсутствует в реализации класса - в соответствующей колонке стоит пропуск (Пример нереализованных методов)
![picture alt](https://s28.postimg.org/q55adpvpp/Screen_Shot_2016_12_06_at_12_47_42.png)

# Лицензия
---
Этот проект находится под лицензией MIT License